林建岳孻仔遇襲案 其中一名被告表證不成立 當庭釋放

去年萬聖節，林建岳孻仔林孝能到蘭桂坊消遣，其間與人爭執，疑遭入境處職員「爆樽」，案件今日續審。當日與林孝能同行的友人原本被控普通襲擊，早前獲撤控並簽保守行為了事，他今出庭作供，稱林孝能當日曾謂「我屋企同我自己都係支持警察嘅」，被告聞言即指罵二人是「死藍絲」，友人及後遭次被告以金屬硬物打面。友人又稱當時林只是手持紙製槍，辯方盤問指出，林昨供稱是玩具槍，友人卻堅持只是槍狀物，更焦急謂「所以係喺我個角度嚟睇，我冇掂過支嘢。」

林的友人何兆霖今供稱，當日首被告舉起職員證時，林曾宣稱「我屋企同我自己都係支持警察嘅」，兩被告聞言即指罵林是「死藍絲」。眾人推撞期間，次被告從褲袋取出一個物件戴上手指，並握拳向他揮擊。何登時左眼角受傷流血，並稱物件感覺是「金屬硬物」。

何又稱當日林手持一個紙卡製槍狀物，是酒吧贈送的萬聖節道具。辯方外籍資深大狀李定國盤問時反駁指，林昨供稱手持的是「玩具膠槍」。何聞言焦急謂「所以係喺我嗰角度嚟睇，我冇掂過支野。」何再解釋「大眾角度嚟睇，真係可以射到嘢出嚟先係玩具槍。」

呢單野一單野就包含左藍既撒控 黃既死咬兩大律政屍金科玉律

林孝撚